［正視聽］前線開記招呼籲勿捉「鬼」被分化

前線示威者開記招呼籲勿捉「鬼」被分化 吐前線背水一戰心聲：「出子彈我都會照出去」

文長，請勿TLDR。
「點解要用到呢個平台（記者會），係因為我得呢個平台，先可以有機會，畀一啲和理非嘅示威者聽見前線嘅聲音。」

////

有自稱為前線的示威者昨日召開記者會，呼籲示威者之間不要再捉「鬼」，造成分化，令運動瓦解。該前線示威者又指，自己與不少前線都是背水一戰，對他而言，即使政權出動子彈，他也會照樣抗爭，「就算真係不幸離世，我都會將我保險金，捐落去星火同盟。」

在記者會開首，主持首先澄清，此次記者會與民間記者會沒有關係。兩名發言人為一男一女，化名為陳先生及黃小姐，其中陳先生為主要發言人，黃小姐則負責英文翻譯。二人均穿上全黑衣物，戴上頭盔、口罩及太陽眼鏡，把面部全覆蓋，並戴上手套。

身形魁梧的陳先生表示，與約1百名前線示威者在Telegram討論後，得出的共識是希望不要再在運動中出現捉「鬼」的行為，故他走出來說這一番話。他先舉出近期數次捉「鬼」例子，包括8.18大遊行後，部分在政總的前線，因身形高大、「full gear」上陣，又配有對講機等，被現場其他人指他們是臥底，期間更被人用士巴拿打頭，當場流血，需要到醫院縫針；在8.17「光復紅土」遊行當天，有示威者呼籲轉場旺角，結果又被指責「帶頭的是鬼」。他指，捉鬼心理在前線與和理非示威者之間，埋下了不信任的種子，將抗爭者分化，他不希望捉鬼變成「風土病」， 造成抗爭者之間的互鬥，令運動瓦解。

這次親身出來高調開記者會，會否擔心會有被捕風險？陳先生說：「我可以答你，我真係好驚……我轉頭一講完我就即刻走㗎喇，我真係好驚。」他說，即使如此也選擇開記者會，是因為許多前線的聲音，都無法在網上表達出來。「連登係所謂和理非、冷氣軍師嘅主場；TG（Telegram）係文宣組主場，好多時你提出叫大家唔好分化，唔好捉鬼，好多時就會有好多圖，將問題推走。」他說，連登有很多「冷氣軍師」（意指不在現場，只在網上提出意見分析的人），但他們往往不明白前線的想法，前線缺乏平台發聲，「點解要用到呢個平台（記者會），係因為我得呢個平台，先可以有機會，畀一啲和理非嘅示威者聽見前線嘅聲音。」

他說，連登上經常有人捉「鬼」，但懷疑的理由並不合理，包括眼神兇狠、身形高大；或配有對講機、耳機等裝備，「試問我身形唔高大，眼神唔兇狠，我又點走到最前線去保護大家？亦有人話戴耳機、walkie、長天線就係鬼。長天線係為咗接收更多walkie訊息，覆蓋範圍更廣；耳機係小組形式活動嘅人，必須有嘅裝備。」另外又有人會說身上有標籤的也是鬼，他說，他的小隊就是以黃色標籤作辨認，「係咁混亂嘅情況，大家好易走散，有標飾物搵自己人係有重要性。如果我唔係靠標飾物，好難喺人海中盡快召集自己嘅手足。」

陳先生說，他身邊不少認識的前線都受了不少傷，每個人的手腳都有被警棍棒打的傷痕，亦有長期肚瀉、口乾、喉嚨痛、皮膚病等催淚彈的後遺症，他自己亦偶爾會有嗅到催淚彈氣味的幻覺。他說，光是他認識的人，就至少有10人在衝突或被捕期間被打至骨折，呼籲警方不要用政權所賦予的權力欺壓市民。

隨著警方武力升級，陳先生說：「我已經有準備，即使出到子彈都好，我都會照出去；就算真係不幸離世，我都會將我保險金，捐落去星火同盟。抱住背水一戰嘅心態應對，因為我愛香港，我愛香港人。不過可以的話，我並唔想對呢封遺書埋單」、「香港政府如果要令市民粉身碎骨，就算是螳臂擋車都好，我哋都會奉陪到底。」他說，在白色恐怖下，希望市民可以繼續堅持走完抗爭路，不分化、不割席、不篤灰。

被問到面對最大的心理壓力是甚麼，陳先生說起他家中的「藍黃矛盾」。陳先生說，他的家人是「深藍」，「我屋企人到今時今日，仍然相信示威者係有錢收。」他每一次走上示威現場，都要瞞著家人，亦不會在家中談及自己的政見，「因為講出嚟，只會令屋企有矛盾，甚至以後唔出得去。呢種對我來說是精神折磨，尤其係我知道，我哋咁多香港人走出來，勇武抗爭，大家做緊正確嘅事，但係因為屋企人，反而變咗罪，呢個矛盾，對我嚟講係最大嘅精神壓力。」

有記者問到，示威者近來亦見行動升級，陳先生說，相信示威者擲物變多，是與警方的武力升級有關，「噚日出動了水炮車，大家希望做多啲嘢保護自己，或者拖得一秒得一秒。例如燃燒彈，初衷係希望喺路中製造斷層，等對方唔可以追趕過來。呢個先係使用的初衷，因為警方使用的武力升級，大家害怕剩下的手足會有更多人被捕，先用更多防禦性嘅措施。」

對於警方表示使用武力，是因為示威者的挑釁，陳先生這樣回應：「當佢話警方係針對示威者嘅挑釁而作嘅還擊，我想問，對大家市民最大嘅挑釁係咩？會唔會係1百萬人上街，繼續無視；2百萬人上街，繼續無視；170萬人上街，仍然無視，呢個會唔會先係最大的挑釁？無視之後，仍然派出警察，作為擋箭牌或爛頭卒，將示威者的聲音鎮壓，我諗呢個先係一切問題最大嘅挑釁，最大的始作俑者。」

這樣的話，是否代表抗爭無底線？陳先生說，面對政府仍選擇無視市民的聲音，他也感到迷惘，「我都不時會問自己一句，到底要走到邊一步？係咪真係要有抗爭者，留低一條命，（政府）先會再有下一步的回應？」他說，發展到今時今日，已經不能回頭，「一係就要面臨更大的清算，面臨更大的白色恐怖。」

對於林鄭月娥表示希望與市民對話，陳先生說，從過往數次林鄭與示威者公開對話的例子，都可以看出林鄭月娥根本不會聽民意，包括清拆皇后碼頭、囍帖街重建、兩傘運動與學生代表討論等，結果是保育訴求沒有獲回應、學生領袖入獄。他批評：「6條命、3隻眼，換來嘅係公關形式、形同虛設嘅對話平台，同時繼續縱容警察濫權濫捕，傷害市民。」

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

對唔住我淆底唔敢上前，
多謝所有前線（包括記者急救等等）嘅付出。
小弟會盡自己所能幫助各位。

琴晚嗌咗。

push

推

help me push

唔好再捉鬼啦

前線強而有力嘅呼籲

推，

i can push this all day

psuh

講得好，真係唔好再捉鬼

tc

901

不割

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

團結一致
人多有鬼都無用

推！

思路正確

應該set個最新資訊

入機場！

thanks

※推post cm※
幫手每次推post都用呢個cm 每日改一改日期
有新嘢加落去 唔好忘記黑警嘅惡行 感激手足

。。。。。警黑勾結 濫暴傷人。。。。。。。
。。。。。 暴力鎮壓 反對聲音。。。。。。
※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※有女被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第37日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

前線手足自行分組
已經大大削弱鬼嘅作用
只要跟各自小隊行動
不同小隊/無隊伍人士互相cover 根本唔怕鬼搞事
支持＆respect

※推post cm※
幫手每次推post都用呢個cm 每日改一改日期
有新嘢加落去 唔好忘記黑警嘅惡行 感激手足

。。。。。警黑勾結 濫暴傷人。。。。。。。
。。。。。 暴力鎮壓 反對聲音。。。。。。
※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※有女被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第37日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

勇武巴打們，致敬！

幫推 班黃屍撚屌 直頭p圖 加d螢光野係手足上面 再屈佢地係差佬
仆街到

Push

越黎越短
好在咁岩呢幾個星期識左TLDR係too long did rea...

推！前線！

didnt

有睇

支持你 唔好再捉鬼！

支持

唔捉鬼

多謝勇武

邊個再話捉鬼，即封鎖。（我這次例外）

感謝前線

幫推

想搵樓主，有tg?

sad

why？

唔會再有下次！

推
真心多謝前線
祝武運昌隆

有D野想知啫

係度問

會爆大獲架喎

關於咩，點解要問我？
sorry，太多mon post狗，疑心重。

真，有人幫我地扔酒，要好好多謝添啦

Cpc?

up

唔明

算啦！當我無講過啦！我都係估啫

致敬!好偉大!

okay

完全配得上義士依個稱呼

pish

Salute

九月二三號就係三罷 但依度一個宣傳post都無

寧化飛灰。不作浮塵
光復香港。時代革命

你可以企開d，但真係唔好再捉鬼

唔捉鬼，晒時間，捉唔晒

覺得唔對路，自己行開就得

以後邊個想屌人、互屌、對自己人有不滿，就望住呢堆相

所以話 溝通最重要

認同..!! 推..
禽日前線肯冒險走出黎開記招, 證明佢幾重視呢場運動..同願意為運動作出犧牲去死諫各位手足..

唔好再捉鬼啦屌

真，好大風險

前線打生打死，後面就捉鬼

多謝你地

推阿

捉鬼真係冇意義

回

時下學生哥放學後去邊呢

點解前線可以禁好

愛惜前線，齊上齊落

辛苦曬巴打，
我會推上熱門

推！唔好再比捉鬼分化我地

各有各做
唔認同就企後啲

幫下呂麗乳搖先

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

咪撚再捉鬼啦屌

推啊

好真

正經po無人推嘅屌

扮工時間推post

推，不分化

推上熱門

pushhhhhhh

不捉鬼

香港人 一世都唔好原諒黑警

核彈都唔割

推，點解咁少人

#chinazi

PUSH

感謝前線為香港所作的犧牲

P牌推唔到都要推下